
Bien sûr, voici une explication étape par étape du JavaScript utilisé dans l'exemple :

Récupération des éléments HTML : Tout d'abord, nous récupérons les éléments HTML du formulaire et les éléments que nous souhaitons remplir (les champs d'entrée avec les ID "titleArgument" et "textArgument").


const form = document.getElementById("myForm");
Nous récupérons le formulaire entier.

Récupération des données stockées : Nous essayons de récupérer les données stockées dans localStorage et de les afficher dans les champs du formulaire si elles existent. Cela permet de remplir les champs du formulaire avec les données précédemment enregistrées par l'utilisateur.


const storedData = localStorage.getItem("formData");
if (storedData) {
    const data = JSON.parse(storedData);
    document.getElementById("titleArgument").value = data.titleArgument || "";
    document.getElementById("textArgument").value = data.textArgument || "";
}
localStorage.getItem("formData") récupère la chaîne JSON stockée dans localStorage.
JSON.parse(storedData) convertit cette chaîne JSON en un objet JavaScript.
document.getElementById("titleArgument").value et document.getElementById("textArgument").value sont utilisés pour définir la valeur des champs d'entrée du formulaire. Les données récupérées sont assignées à ces champs.
Écouteur d'événement de soumission de formulaire : Nous ajoutons un écouteur d'événement au formulaire pour intercepter la soumission du formulaire et effectuer des actions spécifiques.


form.addEventListener("submit", function (event) {
    event.preventDefault(); // Empêche l'envoi du formulaire
});
event.preventDefault(); empêche l'envoi du formulaire pour empêcher le rechargement de la page.
Collecte des données du formulaire : Nous utilisons FormData pour collecter les données du formulaire.


const formData = new FormData(form);
const data = {};
formData.forEach((value, key) => {
    data[key] = value;
});
new FormData(form) crée un objet FormData contenant les données du formulaire.
formData.forEach(...) parcourt les paires clé-valeur du formulaire et les ajoute à l'objet data.
Stockage des données dans localStorage : Nous stockons les données du formulaire dans localStorage sous forme d'une chaîne JSON.


localStorage.setItem("formData", JSON.stringify(data));
localStorage.setItem(...) stocke la chaîne JSON dans localStorage.
JSON.stringify(data) convertit l'objet data en une chaîne JSON avant le stockage.
C'est ainsi que le script JavaScript fonctionne pour collecter, stocker et restaurer les données du formulaire en utilisant localStorage.